圖殺民主黨政客傳媒人 美納粹槍狂落網

圖殺民主黨政客傳媒人
美納粹槍狂落網

當局在哈森寓所搜獲大量槍械及子彈。美聯社

【驚天陰謀】美國海岸防衞隊一名軍人上周被捕，檢控官指他是「國內恐怖分子」。他思想極右，藏有大量槍械，有意以生物武器「殺死世上幾乎所有人」，更製作了疑似施襲名單，包括多個民主黨名人和傳媒人。

相關新聞：特朗普上台仇恨罪行倍增

哈森（Christopher Paul Hasson）昨日現身馬里蘭州的聯邦法院，檢方指他目前的槍械及毒品控罪僅「冰山一角」，形容他是「國內恐怖分子，一心想危害人命以影響政府決定」。

哈森

圖購炭疽菌肉毒桿菌施襲

法庭文件顯示，哈森在前年6月儲存的電郵草稿稱「憧憬一個可殺死世上幾乎所有人的方法，而我認為瘟疫會最成功」，只是暫未得知如何購入炭疽菌、肉毒桿菌等生物武器，又指炸彈及槍械襲擊都是「有趣的主意」。

當局在哈森位於馬里蘭州的寓所搜出15支槍包括步槍，以及逾1,000發子彈，更發現逾30個標示為「人類生長激素」的瓶子。檢方指哈森瀏覽過數千售槍網站，收集武器旨在「謀殺無辜平民」。

哈森前年9月在一封寄給自己的信中稱已致函「新納粹領袖」，表明「成為白人民族主義者逾30年，主張以『有目標暴力』建立白人之鄉」。他定期閱讀挪威極右殺人狂、2011年以炸彈槍械襲擊殺死77人的布雷維克宣言節錄，內容指示有志成為殺手者收集槍枝、食品、喬裝及生存工具。哈森亦嚮往俄羅斯等蔑視西方自由主義的國家，兩年來經常上網搜索親俄、新納粹及新法西斯文學，「自由主義/全球主義思想正摧毀傳統的人尤其白人，不得不以暴力回應」。

相關新聞：眾院動議堵截緊急狀態令

施襲目標包括民主黨名人

檢方指哈森在試算表列出疑似施襲目標，包括民主黨參議院領袖舒默、眾議院議長佩洛西、已宣佈參加總統選舉的參議員沃倫和賀錦麗、新紮眾議員奥卡西奥－科迪斯等；MSNBC電視台主播斯卡伯勒、美國有線新聞網絡主播科莫亦在名單內。他去年2月亦搜尋過「最傾向自由派的參議員」、「參議員多數住華盛頓哪區」等字眼。

哈森2016年起任職於海岸防衞隊的華盛頓總部，軍階中尉，1988至1993年效力海軍陸戰隊，據報已婚兼有兩名孩子。檢方指他似乎長期服用鴉片類藥物曲馬多，更曾網購合成尿，估計用作應付藥檢。

美聯社/法新社

下一則
下一則
特朗普上台仇恨罪行倍增

特朗普上台仇恨罪行倍增
眾院動議堵截緊急狀態令

一如以往又入阿侵數